民主派堅拒出席中聯辦午宴前茶敍

民主派堅拒出席中聯辦午宴前茶敍

民主派昨杯葛立法會邀請港府的新春午宴。
何頴賢攝

【本報訊】中聯辦今日舉行新春午宴並回請全體立法會議員出席，但民主派議員早前已表明拒絕與西環風花雪月，杯葛午宴。據聞中聯辦為求令民主派回心轉意，近日有港府中人及中間人代中聯辦游說民主派，希望他們出席午宴前茶敍，又稱可當面向中聯辦表達意見，但據知民主派仍不為所動，立法會內民主四大板塊昨再重申會杯葛午宴。

中聯辦高調邀請全體議員到中聯辦大樓共進午宴，民主派一早表明不會出席，立法會主席梁君彥昨日表示，民主派杯葛立法會邀請港府的新春午宴，以及今日中聯辦的午宴是「不幸」；他指午宴前亦設茶敍環節，議員可自由出席，與中聯辦官員互動、交流意見，對於民主派批評場面如同與中方風花雪月，他反駁指情況「見仁見智」，與中聯辦溝通不限經濟議題。

港府中人代中聯辦游說

民主派一早對出席午宴「落閘」，但有民主派議員透露，有議員近日私下向個別民主派議員「摸底」，指中聯辦午宴前的茶敍環節或成「重頭戲」，有空間直接溝通及表達意見；但有民主派政黨表明沒有必要，強調若有既定議題與中聯辦商議，溝通並無問題，不過毋須透過午宴或茶敍進行。身兼專業議政成員的公民黨郭榮鏗也承認，近日有港府中人及其他中間人再三游說民主派出席午宴，但郭強調沒有既定議題作出討論，不會出席。

另外，立法會內民主派三大板塊，包括民主黨、公民黨及議會陣線均向本報重申，不會出席今日中聯辦午宴。議會陣線毛孟靜表示，民主派赴會會令人誤以為他們認同中聯辦干預香港事務，認為出席與否是「政治表述」，又強調中聯辦應邀請議員，到中聯辦大樓以外的地方會面，討論彼此關心的議題。另外，特首林鄭月娥應專業議政要求，將於下月7日會面商議醫療問題；民主黨主席胡志偉表示，正考慮相約林太就個別議題展開討論，包括單程證問題。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
戴啟思指內地不符人權公約「修例移交逃犯司法保障欠奉」

下一則
下一則
民主派憂不公 反對公務員預先投票

缺席一次姐
之前有邊次唔去?

老實
中聯辦班芝麻綠豆官見嚟把撚咩

選舉近了

見黎把撚咩，到有重大議案投票之前先入去架嗎

泛民勁